---
title : 'புலிக்கு பிறந்தது பூனை ஆகுமா?'
publishedDate: 'Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'pulicku-pirandhadhu-poonai-aaguma'
thumbnail: '../thumbnails/pulicku-pirandhadhu-poonai-aaguma.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anthony from Pexels'
tags: 
    - thenali raman
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்

தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள்
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "புலிக்கு பிறந்தது பூனை ஆகுமா" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.
 
## புலிக்கு பிறந்தது பூனை ஆகுமா?
 
ஒரு சமயம்  அரபு நாட்டு அரசர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு ஒரு அதிசய ரோஜா செடி ஒன்றை பரிசாக அளித்தார். அதை மன்னர் தனது தோட்டத்தில் ஒரு இடத்தில் நட்டு வைத்தார்.
 
சிறிது காலத்திற்கு பிறகு அந்த செடியில் இருந்து ரோஜா மலர்கள் மலர்ந்தன. அந்த சமயம் அங்கு வந்த தெனாலி ராமனின் மகன் அதை பறித்து தனது தாய்க்கு பரிசாக கைகொடுக்க வேண்டும் என்று நினைத்தான். எனவே அந்த அழகான ரோஜா மலர்களை பறிக்க தொடங்கினான். தெனாலி ராமனின் மகன் அந்த பூக்களை பறித்துக் கொண்டு இருக்கும் பொது அரண்மனைக்  காவலர்கள் பார்த்து விட்டனர்.
அரண்மனைக் காவலர்கள் தெனாலி ராமனின் மகனை அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் காண்பிக்க அழைத்துச் சென்றனர். செல்லும் வழியில் தெனாலி ராமன் தனது மகனை அரண்மனைக்  காவலர்கள் எங்கோ அழைத்துச் செல்வதை பார்த்து விட்டான். எனவே அவர்களை தடுத்து குறுக்கே சென்று காவலர்களை பார்த்து "என் மகனை எங்கே அழைத்துக் கொண்டு செல்கிறீர்கள்?" என்று கேட்டான்.
 
அவர்கள் தெனாலி ராமனைப் பார்த்து நடந்ததை கூறினார்கள், "உங்கள் மகன் ரோஜா பூக்களை திருடிய பொது அவனை நாங்கள் பிடித்து விட்டோம். இப்போது அவனை மன்னரின் பார்வைக்காக அழைத்துச் செல்கிறோம். வேண்டும் என்றல் அவன் கைகளில் உள்ள திருடிய ரோஜா பூக்களைப் பார்" என்று அவன் கைககளை காண்பிக்க செய்தனர்.
 
தெனாலி ராமனின் மகனது கையில் அவன் தனது தாய்க்காக பறித்து வைத்து இருந்த பூக்கள் இருந்தன. தெனாலி ராமனுக்கு என்ன செய்வது என்றே தெரியவில்லை. இருந்தாலும் அவன் தன மகனை காப்பாற்ற விரும்பினான். எனவே தெனாலி ராமன் சிறிது நேரம் யோசித்தான். பின் ஒரு யோசனை வந்து விட்டது அவனுக்கு. எனவே தான் அனைத்து இருந்த மேலாடையை கழற்றி அவனது மகன் மேல் போர்த்தி விட்டான். 
 
பின் அங்கு இருந்த காவலர்களை பார்த்து இன்று வெயில் அதிகமாக உள்ளது. இந்த துணி என் மகனை காப்பாற்றும் என்று கூறி விட்டு அங்கிருந்து தெனாலி ராமன் சென்று விட்டார்.
 
"புலிக்கு பிறந்தது பூனை ஆகுமா?" தெனாலி ராமனின் மகன் தனது தந்தை ஏன் இவ்வாறு செய்தார். ஏன் இந்த துணி என்னை காப்பாற்றும் என்று கூறினார் என்று யோசிக்கத்  துவங்கினான். உடனே அவனுக்கு புரிந்து விட்டது. உடனே ஒவ்வொரு பூக்களாக சாப்பிட ஆரம்பித்தான். அனால் துண்டு மூடி இருப்பதால் அவன் பூக்களை சாப்பிட்டுக் கொண்டு வருவதை காவலர்களால் கண்டு பிடிக்க முடியவில்லை. 
 
அரண்மனைக்  காவலர்கள் தெனாலி ராமனின் மகனை அரசர் கிருஷ்ண  தேவராயர் முன்னாள் அரசவைக்கு அழைத்துச் சென்றனர்.
 
அரண்மனைக்  காவலர்கள் கிருஷ்ணா தேவராயர் மன்னரைப் பார்த்து, "அரசே! தெனாலி ராமனின் மகன் பூக்களை திருடிய பொது அவனை நாங்கள் பிடித்து விட்டோம். இந்த குற்றத்திற்கு நீங்கள் தக்க தண்டனை வழங்க வேண்டும்" என்று கூறினர்.
 
மன்னரும் அரண்மனைக்  காவலர்கள் சொன்ன அனைத்தையும் பொறுமையுடன் கேட்டார். மன்னர் எல்லாவற்றையும் கேட்டறிந்து பின்னர் அரசர் காவலர்களை பார்த்து "திருடிய பூக்கள் எங்கே?" என்று கேட்டார். 
 
காவலர்கள் மன்னரை பார்த்து, "பூக்கள் அனைத்தும் அவனது கைகளில் தான் உள்ளது அரசே" என்று அரண்மனைக் காவலர்கள் கூறினர். 
 
அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் தெனாலி ராமனின் மகனைப் பார்த்து, "உன் கைகளை காட்டு" என்று கூறினார்.
 
தெனாலி ராமனின் மகனும் தனது கைகளை அரசரின் முன் நீட்டினான்.  அவன் கைகள் வெறுமையாக இருந்தன. அவன் கைகளில் பூக்கள் எதுவும் இல்லை.
 
மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர், தெனாலி ராமனின் மகனை பார்த்து, "நீ பறித்த பூக்கள் எங்கே?" என்று கேட்டார்.
 
தெனாலி ராமனின் மகனோ! மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரைப் பார்த்து, "நான் பூக்கள் ஏதும் பறிக்க வில்லை. என் தந்தைக்கு அவமானம் ஏற்படுத்தவே இந்த இரண்டு அரண்மனைக் காவலர்களும் இப்படி செய்தனர்" என்று கூறி விட்டான்.
 
உடனே மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் அந்த இரண்டு காவலர்களையும் ஏன் இவ்வாறு சிறிய பையனிடம் இப்படி செய்து உங்கள் தரித்து தாழ்த்திக் கொள்கிறீர்கள் என்று அவர்களை திட்டி அனுப்பி விட்டார்.
பின்னர் தெனாலியிடம் சென்றான் அவனது மகன். தெனாலியும் அவனது மகனும் எப்படியோ தப்பித்து விட்டோம் என்று சிரித்துக் கொண்டே வீட்டிற்கு புறப்பட்டு சென்றனர்.
 
## கதையின் நீதி:
 
தெனாலி ராமனின் மகன் தவறு செய்து இருப்பினும் அவனை காப்பாற்ற தெனாலி செய்த செயலை அவனது மகன் உடனே புரிந்து கொண்டு அதை செயல் படுத்தினான். அதனால் தான் இருவரும் அரசரின் தண்டனையில் இருந்து தப்பித்தார். எனவே எந்த ஒரு பிரச்சனை அல்லது முடிவெடுக்கும் சமயங்களில் நாம் இதைப் போன்று நன்கு சிந்தித்து செயல்பட வேண்டும் என்பதை இந்த கதை நமக்கு உணர்த்துகிறது.

